{
    "global": {
        "mensajes": {
            "campoRequerido": "El campo es requerido",
            "archivoSuperaLimite": "El tamaño del archivo es de m\u00E1ximo {{value}}MB",
            "formatoArchivoInvalido": "Solo se admiten archivos con formato: {{value}}",
            "confirmacion": "Confirmaci\u00F3n",
            "confirmarEliminado": "\u00BFEst\u00E1 seguro de eliminar este registro\u003F",
            "campoErrorFormato": "El valor ingresado no es v\u00E1lido",
            "errorCarga": "Error cargando la informaci\u00F3n",
            "errorGuardado": "Se ha presentado un error guardando la informaci\u00F3n"
        },
        "seleccionar": "Seleccionar",
        "paginador": {
            "primero": "Primero",
            "anterior": "Anterior",
            "siguiente": "Siguiente",
            "ultimo": "Ultimo"
        },
        "estados": {
            "activo": "Activo",
            "inactivo": "Inactivo"
        },
        "botones": {
            "registrar": "Registrar",
            "limpiar": "Limpiar",
            "aceptar": "Aceptar",
            "agregar": "Agregar Acción",
            "cancelar": "Cancelar",
            "cargarArchivo": "Cargar Archivo",
            "volver": "Volver",
            "continuarGuardado": "Continuar el guardado",
            "consultar": "Consultar",
            "guardar": "Guardar",
            "cerrarCaso": "Cerrar Caso",
            "si": "Si",
            "no": "No"
        },
        "tablas": {
            "acciones": "Herramientas"
        }
    },
    "header": {
        "siuce": "Sistema de Informaci\u00F3n Unificado de Convivencia - SIUCE",
        "version": "v0.6.6 Abril 22 de 2019"
    },
    "footer": {
        "direccion": "Direcci\u00F3n Ministerio de Educaci\u00F3n: Calle 43 No. 57 - 14. Centro Administrativo Nacional, CAN, Bogot\u00E1.",
        "horario": "Horario de atenci\u00F3n: Lunes a viernes de 8:00 a.m. a 5:00 p.m.",
        "codigoPostal": "C\u00F3digo Postal para la Rep\u00FAblica de Colombia: 111321 NIT 899999001-7",
        "lineaAtencion": "L\u00EDnea gratuita fuera de Bogot\u00E1: 01-8000-910122.<br>L\u00EDnea Bogot\u00E1 +57 (1) 3078079.\t\t<br /> Conmutador: +57 (1) 2222800.<br> Fax: +57 (1) 2224953",
        "lineaBogota": "L\u00EDnea Bogot\u00E1: 489 0400",
        "correoElectonico": "Correo electr\u00F3nico para soporte t\u00E9cnico en temas relacionados con sistemas de informaci\u00F3n",
        "soporteTecnico": "Aplicaci\u00F3n en l\u00EDnea para soporte t\u00E9cnico en temas relacionados con sistemas de informaci\u00F3n",
        "chatCiudadano": "Chat de atenci\u00F3n al ciudadano. Lunes a viernes de 8:00 a.m. a 5:00 p.m. Chat mesa de ayuda.",
        "buzonNotificaciones": "Buz\u00F3n de notificaciones judiciales.",
        "entidadesAdscritas": "Entidades adscritas",
        "serviciosConsulta": "Servicios de consulta",
        "entidadesVinculadas": "Entidades vinculadas"
    },
    "cus": {
        "registrarCaso": {
            "etiquetas": {
                "departamento": "Departamento:",
                "municipio": "Municipio:",
                "establecimientoEducativo": "Establecimiento Educativo:",
                "nombreApellido": "Nombres y Apellidos:",
                "fechaOcurrencia": "Fecha de Ocurrencia:",
                "lugar": "Lugar:",
                "descripcion": "Descripci\u00F3n:",
                "archivo": "Archivo:"
            },
            "botones": {
                "registrar": "Registrar"
            },
            "mensajes": {
                "archivoSuperaLimite": "El tamaño del archivo es de m\u00E1ximo 5MB",
                "fechaMayorActual": "La fecha no puede ser mayor a la fecha actual"
            }
        },
        "administrarUsuarios": {
            "etiquetas": {
                "titulo": "Administrar Usuarios",
                "tipoUsuario": "Tipo de Usuario:",
                "entidades": "Entidades:",
                "departamento": "Departamento:",
                "municipio": "Municipio:",
                "rol": "Rol",
                "nombreCompleto": "Nombre Completo",
                "usuario": "Usuario",
                "email": "Email",
                "estado": "Estado",
                "ultimoIngreso": "\u00DAltimo Ingreso",
                "ingreso": "Registro",
                "herramientas": "Herramientas"
            },
            "botones": {
                "salir": "Salir",
                "filtrar": "Filtrar",
                "crearUsuario": "Crear Usuario"
            },
            "mensajes": {
                "noRegistrosAsociados": "No se encontraron registros con los filtros ingresados"
            }
        },
        "cargueMasivo": {
            "cargueMasivo": "Cargue masivo",
            "secretaria": "Secretar\u00EDa",
            "numero": "N\u00FAmero",
            "fechaInicio": "Fecha de inicio",
            "fechaFin": "Fecha de finalizaci\u00F3n",
            "registrosCreados": "Registros creados",
            "registrosDescartados": "Registros descartados"
        },
        "regitrarCasoConvivenciaEscolar": {
            "etiquetas": {
                "titulo": "Registro Caso {{situacionConvivencia}}",
                "numeroCaso": "N\u00FAmero del caso",
                "tipoInvolucrado": "Tipo de Involucrado",
                "nombres": "Nombres y Apellidos",
                "tipoIdentificacion": "Tipo de Identificaci\u00F3n",
                "numeroIdentificacion": "N\u00FAmero de Identificaci\u00F3n",
                "rol": "Rol",
                "establecimientoEducativo": "Establecimiento Educativo",
                "grado": "Grado",
                "panelInvolucrados": {
                    "titulo": "Involucrados",
                    "descripcion": "Agregar Implicados en la Situaci\u00F3n de Convivencia",
                    "busquedaEstudiantes": "B\u00FAsqueda Estudiantes"
                },
                "panelSituaciones": {
                    "situaciones": "Situaci\u00F3n",
                    "panelSituaciones": "Registre las circunstancias de modo, tiempo y lugar en la que se presento la situaci\u00F3n de convivencia"
                },
                "panelAcciones": {
                    "acciones": "Acciones",
                    "descripcionPanel": "Registre las actividades de abordaje de la Situaci\u00F3n de Convivencia Escolar",
                    "entidad": "Entidad",
                    "fechaSolicitud": "Fecha de solicitud",
                    "descripcion": "Descripci\u00F3n",
                    "seguimiento": "Seguimiento"
                }
            },
            "botones": {
                "agregarAccion": "Agregar acci\u00F3n",
                "agregarInvolucrado": "Agregar Involucrado",
                "guardar": "Guardar",
                "guardadoParcial": "Guardado parcial"
            },
            "modales": {
                "involucrados": {
                    "header": "Agregar Involucrado",
                    "editar": "Editar Involucrado",
                    "ver": "Ver Involucrado"
                },
                "detalleInvolucrados": {
                    "header": "Información Estudiantes"
                },
                "acciones": {
                    "header": "Agregar acci\u00F3n",
                    "modalDescripcion": "Para crear una acci\u00F3n, diligencie la informaci\u00F3n solicitada a continuaci\u00F3n",
                    "entidad": "Entidad:",
                    "fechaSolicitud": "Fecha de solicitud:",
                    "descripcion": "Descripci\u00F3n:",
                    "agregarAccion": "Agregar acci\u00F3n"
                },
                "mensajes": {
                    "noEntidadPorTipo": "No se encontr\u00F3 la entidad para el tipo seleccionado",
                    "entidadYaSeleccionada": "La entidad seleccionada ya se encuentra dentro de la lista de acciones",
                    "estudianteNoEncontrado": "No existe estudiante con la informaci\u00F3n diligenciada.",
                    "rolVictimaAdicionado": "Solo se permite un rol v\u00EDctima dentro de los involucrados",
                    "involucradoYaExiste": "El involucrado con tipo de identificaci\u00F3n y n\u00FAmero de identificaci\u00F3n ingresados, ya se encuentra relacionado",
                    "rolAgresor": "El agresor ya existe"
                },
                "casoSimilar": {
                    "labelHeader": "Existe una situaci\u00F3n de convivencia ya reportada con informaci\u00F3n similar para los campos: Involucrados, Categor\u00EDa de violencia y Tipo de agresi\u00F3n",
                    "panelSituacion": "Situaci\u00F3n",
                    "infoCaso": "Informaci\u00f3n del caso",
                    "panelAcciones": "Acciones",
                    "idCaso": "Identificador del caso:",
                    "fechaRegistro": "Fecha Registro:",
                    "fechaOcurrencia": "Fecha de Ocurrencia:",
                    "descripcion": "Descripci\u00F3n:"
                },
                "casoTipoTres": {
                    "labelHeader": "El caso situaci\u00F3n de convivencia escolar se tipifica como tipo III, \u0022Presunto Delito\u0022. Se asocia una acci\u00F3n de atenci\u00F3n con la entidad Polic\u00EDa de Infancia y Adolescencia."
                }
            },
            "mensajes": {
                "sinInvolucrados": "No existen involucrados asociados al caso de convivencia escolar.",
                "sinAcciones": "No existen acciones asociadas al caso de convivencia escolar",
                "errorGuardado": "Se ha presentado un error guardando la informaci\u00F3n"
            }
        },
        "consultarCaso": {
            "etiquetas": {
                "titulo": "Consulta caso {{situacionConvivencia}} {{idCaso}}"
            }
        },
        "seguimientoAccion": {
            "titulo": "Seguimiento de casos",
            "secciones": {
                "acciones": "Acciones",
                "seguimiento": "Seguimiento"
            }
        },
        "verCasoConvivenciaEscolar": {
            "etiquetas": {
                "titulo": "Registros de Casos An\u00F3nimos",
                "noRegistros": "No existen registros",
                "idCasoAnonimo": "Id del Caso",
                "fechaRegistro": "Fecha Registro",
                "municipio": "Municipio",
                "establecimientoEducativo": "Establecimiento Educativo",
                "nombreEstudiante": "Nombre",
                "lugar": "Lugar",
                "fechaOcurrencia": "Fecha Ocurrencia",
                "opciones": "Herramientas",
                "estado": "Estado"
            }
        },
        "casosPreregistro": {
            "etiquetas": {
                "casosPreregistro": "Casos en Pre-registro",
                "tipoCaso": "Tipo de Caso",
                "establecimientoEducativo": "Establecimiento Educativo",
                "nombresApellidosInvolucrado": "Nombres y apellidos de involucrado (v\u00EDctima)",
                "tipoIdentificacion": "Tipo de identificaci\u00F3n",
                "numeroIdentificacion": "N\u00FAmero de identificaci\u00F3n",
                "accion": "Herramientas",
                "identificador": "N\u00FAmero del caso"
            },
            "botones": {
                "agregarSituacionConvivencia": "Situaci\u00F3n de Convivencia",
                "agregarConsumoSustancias": "Consumo de Sustancias",
                "agregarEmbarazoAdolescente": "Embarazo Adolescente"
            },
            "mensajes": {
                "deseaEliminarCasoPreregistro": "\u00BFEst\u00E1 seguro que desea eliminar el caso de convivencia en pre-registro\u003F",
                "eliminacionCasoPreregistro": "Se ha eliminado correctamente el caso de convivencia en pre-registro"
            }
        },
        "detallarCasoConvivenciaEscolar": {
            "etiquetas": {
                "justificacion": "Justificaci\u00F3n:"
            },
            "botones": {
                "cancelar": "Cancelar",
                "aceptar": "Aceptar",
                "tipificarCaso": "TIPIFICAR CASO",
                "cerrarCaso": "CERRAR CASO"
            },
            "mensajes": {
                "seleccionarOpciones": "Seleccione alguna de las situaciones de convivencia listadas a continuaci\u00F3n:",
                "cerrarCaso": "¿Esta seguro que desea cerrar el caso?"
            }
        },
        "seleccionEstablecimiento": {
            "etiquetas": {
                "seleccionarEstablecimiento": "Seleccionar establecimiento educativo"
            }
        },
        "editarMensajeAyuda": {
            "etiquetas": {
                "editarMensaje": "Editar mensajes aplicaci\u00F3n"
            }
        },
        "editarMensajeNotificacion": {
            "etiquetas": {
                "editarMensaje": "Editar mensajes notificaci\u00F3n"
            }
        },
        "consultarCasoConvivencia": {
            "etiquetas": {
                "consultarCasosConvivencia": "Consultar casos de convivencia",
                "establecimientoEducativo": "Establecimiento educativo",
                "criteriosBusqueda": "Criterios de B\u00FAsqueda",
                "casosConvivenciaEscolar": "Casos de Convivencia Escolar",
                "idCaso": "N\u00FAmero del caso",
                "tipoCaso": "Tipo de caso",
                "involucrados": "Involucrados",
                "grado": "Grado",
                "lugar": "Lugar de ocurrencia",
                "fechaOcurrencia": "Fecha ocurrencia",
                "fechaRegistro": "Fecha registro",
                "herramientas": "Herramientas"
            }
        },
        "parametrizarTiemposAlertas": {
            "etiquetas": {
                "parametrizarTiemposAlertas": "Parametrizar Tiempos Alertas",
                "parametrizacionTiemposAlertas": "Parametrizaci\u00F3n Tiempos Alertas"
            },
            "mensajes": {
                "validacionDias": "Debe ser menor o igual a 360",
                "validacionSemanas": "Debe ser menor o igual a 52"
            }
        },
        "reporte": {
            "etiquetas": {
                "titulo": "Generar Reportes",
                "reporte": "Reporte",
                "fecha_inicio": "Fecha Inicio",
                "fecha_fin": "Fecha Fin"
            },
            "botones": {
                "generar_reporte": "Generar Reporte"
            }
        },
        "cerrarCasoCOnvivencia": {
            "etiquetas": {
                "cierreCaso": "Cierre caso convivencia escolar",
                "aplico": "Aplic\u00F3",
                "procesoFinalizado": "¿Proceso finalizado?",
                "titulo": "Cerrar Caso de Convivencia {{idSituacion}}"
            },
            "botones": {
                "generar_reporte": "Generar Reporte"
            }
        },
        "componentes": {
            "situacionesConvivencia": {
                "otro": "Otro"
            },
            "seguimiento": {
                "seccion": {
                    "titulo": "Hist\u00F3rico de seguimientos"
                },
                "tabla": {
                    "fechaSolicitud": "Fecha de Seguimiento",
                    "entidad": "Entidad",
                    "descripcion": "Descripci\u00F3n",
                    "archivo": "Archivo"
                }
            }
        },
        "crearUsuario": {
            "numeroIdentificacion": "N\u00FAmero de Identificaci\u00F3n",
            "correoElectronico": "Correo Electr\u00F3nico",
            "tipoIdentificacion": "Tipo Identificaci\u00F3n",
            "ubicacion": "Ubicaci\u00F3n",
            "secretaria": "Secretar\u00EDa"
        },
        "edicionParametro": {
            "seleccioneParametro": "Seleccione par\u00e1metro",
            "editarParametros": "Editar par\u00e1metros"
        },
        "parametrosPorSituacion": {
            "titulo": "Par\u00e1metros por situaci\u00F3n",
            "campos": {
                "situacionConvivencia": "Situaci\u00F3n de convivencia"
            },
            "tabla": {
                "parametro": "Par\u00e1metro",
                "obligatorio": "Obligatorio",
                "estado": "Estado",
                "acciones": "Herramientas"
            }
        },
        "combinaciones": {
            "titulo": "Combinaciones Par\u00e1metros Situaci\u00F3n Tipo III",
            "campos": {
                "situacionConvivencia": "Situaci\u00F3n de convivencia"
            },
            "tabla": {
                "id_combinacion": "Id Combinaci\u00F3n",
                "acciones": "Herramientas"
            }
        },
        "registrar_combinaciones": {
            "titulo": "Registro de Par\u00e1metros Situaci\u00F3n Tipo III",
            "campos": {
                "situacionConvivencia": "Situaci\u00F3n de Convivencia:",
                "id_combinacion": "Id Combinaci\u00F3n:"
            },
            "tabla": {
                "parametro": "Par\u00e1metro",
                "valor": "Valor",
                "accion": "Herramientas"
            }
        },
        "dependenciasParametros": {
            "titulo": "Dependencia",
            "situacionConvivencia": "Situaci\u00F3n de convivencia:",
            "parametro": "Par\u00e1metro dependiente:",
            "tabla": {
                "dependenciaParametro": "Dependencia par\u00e1metro",
                "depende": "Depende",
                "valor": "Valor"
            }
        },
        "parametrosSistema": {
            "titulo": "Párametros del sistema",
            "tabla": {
                "Dominio": "Dominio",
                "nombre": "Nombre"
            },
            "botones": {
                "recargar": "Recargar"
            }
        },
        "formularioCierre": {
            "titulo": "Formulario de cierre por Situaci\u00F3n",
            "botones": {
                "guardar": "Guardar",
                "cancelar": "Cancelar"
            },
            "tabla": {
                "ciereCaso": "Cierre Caso de Convivencia Escolar",
                "obligatorio": " Obligatorio ",
                "obligatorioTipoIII": " Mostrar para Tipo III ",
                "estado": " Estado ",
                "herramientas": "Herramientas"
            }
        }
    }
}